Zur Bewertung der Performance der beiden Anwendungen wurden verschiedene Metriken herangezogen.
Zum einen wurde die Zeit gemessen, die benötigt wird, bis die Anwendung gestartet ist. Zum anderen
wurde auch die Performance bei langen Listen eingeschätzt.

\subsubsection{Startzeit}
Um die Startzeit zu messen, wurde mit Hilfe einer Stoppuhr die Zeitdifferenz zwischen dem
Auslösen des Appstarts und dem Erscheinen des Eingabefelds gemessen. Diese Messung wurde für beide
Anwendungen acht mal wiederholt. Dabei wurde vor jedem Start der Speicher der App gelöscht.

\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis} [
                width=0.75\linewidth,
                grid=major,
                xlabel=Versuch,
                ylabel=Startzeit in Sekunden,
            ]
            \addplot table [x=Versuch, y=Flutter, col sep=comma] {data.csv};
            \addlegendentry{Flutter}
            \addplot table [x=Versuch, y=Android, col sep=comma] {data.csv};
            \addlegendentry{Android}
            \end{axis}
            \end{tikzpicture}
      \caption{Startzeit der beiden Anwendungen (eigene Abbildung)}
      \label{fig:starttime}
    \end{center}
  \end{figure}

\begin{center}
    \begin{tabular}{ |c|c|c| } 
     \hline
      & Flutter & Android \\
      \hline 
     mittlere Startzeit & 1,075s & 0,72s \\ 
     \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Wie anhand der Abbildung \ref{fig:starttime} und der mittleren Startzeit zu sehen ist,
benötigt die Android-App weniger Zeit zum App-Start. Allerdings sollte dazu gesagt werden,
dass beide erreichte Werte ein sehr gutes Ergebnis darstellen. Untersuchungen anderer
Cross-Plattform-Technologien haben dabei gezeigt, dass Startzeiten auch signifikant größer sein
können. So benötigt Xamarin Forms laut einer Untersuchung einer vergleichbaren Anwendung
durchschnittlich 3,62 Sekunden für einen App-Start auf einem vergleichbaren Gerät. \autocite{ackermann2018}

\subsubsection{Performance bei langen Listen}

Um die Performance bei langen Listen zu untersuchen, wurde die Detailsansicht
für die Station \blockquote{Marburg(Lahn)} untersucht. Dabei wurden von 
der Schnittstelle 300 Abfahrten zurückgegeben, die angezeigt werden sollen.

Während des Tests sind dabei unter beiden Anwendungen keine Einbrüche der
Bilder pro Sekunde aufgefallen. Allerdings sollte erwähnt werden,
dass die Flutter-Anwendung im Debug-Mode, welcher Just-in-Time-Kompilierung
verwendet deutliche Performance-Einbrüche aufwies, die allerdings im Release-Mode mit
Ahead-Of-Time-Kompilierung nicht mehr beobachtet werden konnten.